點解印度無乜比英國殖民過既痕跡

d基建同衞生差撚到
比英國殖民左80幾年都改變唔到
除左英語既使用變得普及左之外
好似真係睇唔到英殖既痕跡

認真問 點解

特別同香港比
真係差好撚遠
英國佬去到印度會唔會激死
呢個地方好似改變唔到咁

因為英國以前都冇好好管理好過自己啲殖民地
只係喺殖民地自取所需
你睇下馬來亞, 非洲嗰啲地方咪又係一樣咁差

香港只係特別例子

又啱

btw點解Matt哥你成日都可以覆得咁快

一來人口太多
二來印度階級同奴性太重
三來英國管治香港同印度好唔同，對印度係分而治之
有錯請指證

你比較下人口同地理面積

因為宗教同文化太過深厚

點解Canada and Australia 咁好?

yes 同問

香港真正開始黃金其實都係六七暴動之後，之前好多嘢都搞到一坺屎咁。

好多人會話六七暴動之後港督都決定回應訴求，搞好經濟等人安居樂業，做就今日香港。

但係其實嗰陣班港督都開始明白到香港遲早要還，所以佢地係下意識地有心搞好香港經濟，希望到時可以同共產黨有多啲bargaining power.

但係呢個又好似唔錯

可能香港發生過六七暴動先會咁,麥理浩之前嘅香港都好有殖民地色彩.

所以上面有巴打話因為印度地大
睇完Canada同澳洲就知地大唔係一個主要既原因

人種都唔同啦，始終西方文化

印度有土邦 有極大量原住民 長時間由東印度公司管 又有兵變

英國人當時玩殖民印度都唔係行white men's burden 呢套 冇點諗過改變佢 所以唔會激死啦

有錯請指正

你試下如果英國從來冇殖民印度
依家衰過非洲

CA同AU係自己發展
同英國冇乜關係

但係印度佬 it技術好勁喎!

印度呢個地方其實幾神奇
宗教哲學方面自古以來都好發達
古代中國人甚至會研讀印度既典籍
但用現代既準則去睇
佢就係一個好落後既國家

咁啱睇到你個post

深圳IT都好勁
我諗唔關殖民事

因為印度文化本身就好排外唔會想adopt人地啲野 你睇到而家唔同地區仲係水火不容連跨族群結婚都唔得就知

思想前衞
有好多好勁既thinkers
例如佛學果d
但科學發展 公共衛生就追唔到

古印度滅亡咗啦
如果冇英國嘅話
印度最多都係一個放大版嘅阿富汗

冇英國 印度都未必版圖大一統

係英國放棄左呀 英國都搞唔掂

個個都識開掛

印度有一人一票選舉，有common law，有cricket，最多英語人口國家，好英國wor

反而香港無民主選舉，common law龍門任搬，一樣英式運動都無（直情無人做運動），12年免費教育人人學十幾廿年英文，不過8成人講唔到英文⋯殖民地建築一座一座咁拆，真係so9sad

60-70年代阿富汗好好架喎

香港、加拿大澳洲同印度屬於唔同種類嘅殖民地好難就咁比較

印度大陸情勢太複雜，英國人其實主要都係管大城市同沿海部，內陸基本上都係交返畀D土邦自治，而英屬印度又因為同週邊各國關係唔好加上自大兵變後唔信任印度人，要派遣大量常駐軍駐守印度大陸，所以英屬印度可以話係半軍事殖民，政經制度紮根唔深

點比
美澳紐加係白人移民建立既定居殖民地
亞非諸地係征服得黎既殖民地，白人比例少得可憐

樓主係去過印度先咁講

無去過
不過成日睇印度紀錄片
仲有d street food video
一路睇就有個咁既疑問

巴打去邊度先，喺Calcutta仲有大把英國歷史遺址，Mumbai都有。仲有英國佬喺印度留低咗普通法法制。

CA AU地少人多資源多
香港因為中國
完

係咪因為香港係直接英國佬管 印度分好多本土貴族黎自己管自己

CA AU地少???

得返D火車站同個大吉嶺

係有icac之後 香港經濟先起飛

其實有影響
印度人最鐘意飲茶同玩cricket
同埋印度之所以係一個統一既國家都係多得英國

調返轉嚟諗，英國有好多殖民過印度嘅痕跡。
通街都係印度人同印度菜

唔一定, 非洲殖民地曾經比鄰近地區都係好, 直到土著獨立將所有野破壞, 只不過點都係非洲好極有限
老老實實你殖民地根基好唔好, 土著水平好重要
唔好唔記得中國曾經領先全球世界第一, 歐洲啟蒙之後華人點都係世二
最近先發現中國比毛澤東破壞果陣, 大躍進時期GDP都比印度高
咁點解印非咁差, 就另一個topic

響英國人黎之前係比穆斯林統治, 見到英國人超多印度人帶路
另外印度人真係印奴黎, 成世都係比異族統治

蒙兀兒帝國其實都係蒙古帝國勢力發展嘅延續
不過好少被史學家混為一談

因為印度太大 英國人冇可能直接管得曬全部
英國人主要發展嘅有 東南沿海做據點
同埋近喜馬拉亞山嗰邊做到度假勝地
除此之外都係間接統治
即係直接叫返啲大公 土王 猶長 代管

記得之前4chan有人講, 因為呢D殖民地冇brown people problem, 基本上殺晒所有土著

d人走左過去之後當自己地頭咁搞
唔關英政府事

英國統治之前印度只係一個地理名詞

一句講晒, 土著問題
英國人作為minority去印度呢D地方玩得好柔軟
香港咁細基本上得新界佬小蝦三四隻, 同北美澳洲一樣冇土著問題
另外華人係勁既, 英國佬都話華人水準最高重視教育, 比D自由佢地就會發展
中國本身人才多, 好多大家商賈, 好似上海租界咁, 清末民初就不停出D學者名人作出現代化
所以當時歐洲列強既對華政策唔同非洲同印度, 遇到水準高好多既對手唔敢直接打贏就捉晒D人做奴隸咁簡單直接

界限街以南還乜撚，未有中英聯合聲明

但係點解照樣有華人會賣豬仔?

同埋呢個論點唔成立, 冇鬼佬管嘅話, 香港只係一條小漁村!

咁人地本身係英國種
自己帶啲文化過去

其實你地應該睇得太多印度窮既地方 去番正常既地方同國際d大城市無分別 仲有咁多窮人只係因為佢地仲有奴隸平民貴族既制度存在，呢樣無人改變到

佢條鐵路網咪就係英國留落嚟

英國行土邦

美洲原住民係蒙古人種
澳洲土著係矮黑人種

還？咩叫做還？

最基本南北印度未必統一到

非洲差，係因為殖民時間唔夠，未建立到一個共同體就夾硬比佢獨立，呢方面印度好好多。

「土著水平好重要」不能同意更多，土著同殖民者之間都互相影響，所以美國人都會變得好似印第安人咁驍勇善戰；西班人收復格林納達後都變得好似東方穆斯林咁專制。印度人好就好在接受殖民時期夠長，所以都喺英國文化上學到唔少嘢。

「中國曾經領先全球世界第一」呢個係教科書迷思，係假嘅陳述自古以來中國技術都係自西以來，只不過大航海時代前係中亞人經陸路，之後歐洲人經海路而已。

印度只係比英國人用黎養奴隸種野賣既地方

印度本身政治勢力錯綜覆雜，英國要分而治之先控制到，加埋印度本身文化深厚好多
加澳本身就冇咁覆雜嘅地方勢力，最多都係同法國喺加拿大交手，但七年戰爭之後都決定咗英國嘅地位同勢力

羅德西亞個d咪幾好

印度係一個國家 世世代代都係咁生活 邊有咁易改
香港係一張白紙 五湖四海咩人都有 適應力又強

香港人睇表面野

不如講南非，羅得西亞一俾啲土著上台咪即係刻收咗皮囉。

以前係大學學過個course 講點解一啲殖民地有啲可以好有錢 有啲勁窮 其中個theory係話成功個啲比如美加香港新加坡 一係一開始冇咩本地人口 發展少阻礙 一係就係文化上分別 唔計大家憎唔憎坡狗 香港同新加坡都係偏華人文化

比如你殖民印度呢個地方 本身已經有一堆人係到 仲要啲民族多到

同埋有錢啲前殖民地大部分都係英國 其他國家反而冇咩 所以同英國人個管治方式都有關

咁英國對加拿大同澳洲嘅手法係逼走/殺死d原住民，
你依家見到嘅加拿大人澳洲人係英國人嘅後代。
咁英國人自己帶哂d文化/資產/技術去，咁發展好係正常。
同美國原理差唔多

印度人的英文就是比英國殖民過的痕跡
怎可以話冇呢

印度本土人種多
鬼佬影響唔到

中國本土人種多
所以邊個國家攻佔最後都係你老母都係漢人中國人

羅德西亞同南非一樣，都係對國家建設冇貢獻嘅非共同體成員一下子湧入公民共同體並要求同等公民權利，咪搞成咁，情況同共產主義一樣。

羅德西亞自英國獨立自來並非exclude黑人，而係要求有財產有納稅先有公民權。但由於羅德西亞係白人開發而成，白人嚟非洲嗰時黑人仲係土著，所以黑人絕大多數喺獨立時都係無產階級唔符合公民資格。羅德西亞政府其實都允許黑人加入呢個共同體，特別是允許黑人參軍同白人並肩作戰（Rhodesian African Rifle），如果國際形勢允許佢咁樣run多五十年，黑人大多數亦會學識點樣文明地加入羅德西亞社會。

就好似上海租界咁，啱啱建立嗰時都係以歐洲人為主體，太平天國之亂先接受一堆清國難民。但過咗幾十年，上海工部局都出到虞洽卿呢啲華董。

姐係如果英國當初將所有印度人全部殺晒 再移民白人過去 印度就會變成白人國家而且好似美加澳紐咁先進發達

講到左仔搞暴動係追求民主自由，爭取香港發展進步
67係左仔追隨毛主席黎搞亂香港，想香港一齊食屎，同中國一樣搞文革

當年係大量支那人逃避文革
走難黎香港，先搞到香港咁亂
港英政府見到咁先發展香港黎安置難民潮

呢啲反而先係英殖嘅正常痕跡囉

新加坡同香港係個例外，你幾時見英殖後非洲國家發展得好

不過都唔係完全冇痕跡嘅，譬如話印度嘅鐵路好多都係殖民時代起
另一個因素係英國只係喺印度統治到大概1960，其實咁多年都過去咗冇乜痕跡都唔係特別出奇。尤其香港係6-70年代麥理浩嚟咗先多舉世知名嘅英國遺產，如果香港冇麥理浩，隨時英殖嘅痕跡得返維多利亞城果幾塊石

印度佬it勁係因為佢哋識英文，俾外國人請

當年印度殖民嘅方法係以印制印
收編印度各族嘅酋長同領導人，要求佢地服務英國人，但英國又會俾好多著數領袖
又，你話無乜痕跡，我又唔太同意
因為印度係世界上最多人講英文嘅國家

印度民族意識強
還原基本步

香港係畸形。原本喺東亞大陸上有上海、天津、九江、鎮江、漢口、鼓浪嶼等一系列租界，後來全部冇哂所有資源集中喺香港，香港先有今時今日嘅發展。如果上述租期原在到今天，香港嘅發展未見得會比檳城好，連沙面租界都未必鬥得過。

因為Princely States

有冇諗過印度各邦既差距，本身已經係國與國既分別，今日既印度係行聯邦制，昔日英殖時代對南部各邦，以及王公領地都係放任

要睇住既都係德里、加爾各答、孟買、俾路支、旁遮普地區，係呢啲地方較有英殖特色

反殖民
一大堆印度人仆倒咁去英國

當年英國人有對印度各族做人類學研究
主要係睇邊啲人係勇武反抗，而邊啲又會願意同英國合作，越勇武佢就越唔敢搞，傾向採用以印制印嘅方式去管，例如錫克教徒

19話除左新加坡 其他脫離大英帝國 自己搞都係衰到仆街

馬來西亞賓城好有60，70年代既香港影子
大前年去，以為去左片場

睇下印度幾時獨立 再對比返個陣既香港
其實都唔差得遠

當時印度要黎整鴉片賣出去搵錢 英國佬唔會係當地住唔需要發展

印度奶茶☕️

如果無英國殖民，印度只係一個地區，可能有好多個國家，可能比美蘇瓜分左，可能比中共入侵左。

首先你要諗殖民印度嘅目的

目的係經濟利益 以為不列顛乃至帝國謀求最大經濟利益為目標

而獲取經濟的方式有：提取原材料 獲取勞動力 確立英國外銷市場 壯大帝國內銷規模

所以英殖政府盡量唔打擾本地社會政治/文化 以保證以上利益不受負面影響

然後你再了解吓印度社會文化 歷史 你就明點解同香港咁大分別

殺盡印度人
談何容易呀ching

佢地祖先有好多係流放人仕

香港成功可能只係夠細易管理
發展佢唔洗太多資源

唔係唔深，由Curzon寇松時代開始，制度上容許印度人參與公務員、法官，引入歐洲既制度去管治佢地，仲開設左皇家軍校程，去訓練印度軍官。最初係得到較有勢力既保守派支持，亦放寬左英印人分隔政策，令到西方文化響當時印度影響較深（包括藝術、文學同政治思想方面）

只係一戰既時候，印度死左唔少士兵，但回報唔大，印度既軍官、西化知識份子返黎，同當時越黎越強盛，代表普羅大眾既國大黨逐漸有分歧，印度亦因為接受左西化而跟隨民族主義，開始爭取獨立。

問題就在於，英國制度下受益既係蒙兀兒既王公貴族、地方土豪及中產、知識階層，廣大下層係冇受惠，因此甘地犀利在用言辭包裝印度人地位（例如美化賤民稱呼，叫佢地係印度人既一份子）

元朝係中國朝代 五千年又贏

印度人口同英國人口比例有幾多？事實上唔係印度班王公合作，各取所需，英國接掌印度既過程都唔會順利。

足球未英式運動

印度咁大咁多人，香港 黃豆咁大嘅城市 點同

偉 你係到嗎？

Bot

講白啲，1900-1920期間駛人唔駛本，又唔足夠回饋印度人，漠視國大黨既崛起。到左1937-1945期間，成為左世之後第六大產鋼地區，法國被德國打敗後，更成為英國、歐戰戰場主要鋼材提供國

咁多有利條件，又加上印度冇受直接攻擊，當地人見到英國劣勢，點會唔打蛇隨棍上？基本上，1945後英國最後只能頒個憲法，兩年內由得印巴討論分地，就倖然離去

之前睇紀錄片好似話有d城邦英國佬唔洗打仗
靠賄賂就已經拎到返黎

納粹德國用兩年時間用毒氣室殺六百萬人
如果以英國統治印度一百年既時間加上納粹毒氣室既速度去殺印度人
而1850年果陣印度人口只有四千萬
用七年應該可以全部殺晒
再保守估計都仲有九十年比你慢慢殺都得

反而英國人俾佢影響到

難怪呢幾年經濟咁差

唔同“ 直情無人做運動”
香港好多人做運動wor

英文方面 講係弱d
但寫好普及
銀行 政府文件 office 書寫語言都係英文為主

Churchill: Famine or no famine, Indians will breed like rabbits.

南非都曾經光輝過

英國人係小數
不過學上面話齋
印度都有d chai tea, cricket

唔同意

你殺哂啲人仲邊有人做嘢
人力係好寶貴嘅資源嚟

中共都係捉啲維吾爾人入集中營強制勞動
唔會殺哂佢哋啦
而家好多棉花都係血棉嚟

1. 毒氣係20世紀先出現既科技
2. 英國對大部分殖民地都唔會用納粹手段，最大爭議之一都係對待非洲布爾人，用集中營打擊游擊隊士氣，卻被歐洲譴責
3. 印度人從來冇諗過反，直到飢荒、一戰出現、民族主義傳入為止

種族滅絕本身啲土著, 然後直接install西方文化
比較乾脆

其實香港70年代之前啲木屋區徒置區都係咁差

仲有水土不服 英國人捱唔到咪由當地人管當地人
同埋香港基本上係由零開始人都唔多個

仲有Monkey 國

佢應該想講地多人少

布爾人, 都係白人, 荷蘭人後代

Canada/Aus/NZ/US/以前嘅南非=Settler Colony
印度緬甸馬拉呢啲都唔係

其實呢個根本係自欺欺人嘅說法。冇錯非洲人既教育程度同知識都無歐洲人咁高，但係政府根本就無意願去提升非洲人既地位。非洲人既教育支出係限死羅德西亞GNP既2%。而且Ian Smith當非洲人一定要做僱員，只有移民入黎既歐洲人可以做僱主，去推測一個歐洲人可以為幾多個非洲人創造就業職位，但就唔比非洲人自己創業。我睇1970年代既紀錄片，非洲人即使有大學學位都搵唔到白領工，因為被白人做曬，只可以做藍領。雖然聯合國制裁都係因素但係同羅德西亞不無關係。

羅德西亞嗰種大英帝國既思緒仲勁過英國本土，嗰陣可以話佢比英國更加係英國。英國本土啲社會主義福利同工黨既政策令英國變得liberal，唔妥羅德西亞嗰種種族政策。

我個人成為Zimbabwe-Rhodesia先係最好既出路，非洲人做總理但白人有軍權，非洲人可以做以前reserved比白人既工種。如果1965年咁做就唔洗打14年仗仲要被游擊隊公投上台。

成個火車系統都係英國人搞出黎，無殖民佢地連火車都無

想試
可以點試

但印度醫療（講緊正統訓練同醫院，唔計巫醫）係唔錯，起碼唔會好似大陸咁亂黎

其實印度人講英文係唔弱，係口音好難明

笑撚咗

但係見親台灣人都覺得我啲英文好勁

蹴鞠

因為香港人全英文唔勁
但習慣廣東話夾雜英文，聽落去好pro
當然有啲真係識野

講真
香港繁華都係好後期既事
同其他英國殖民地歷史其實冇咩關係

英國唔係直接派人去管印度, 係間接管理

只係台灣人英文廢
睇得多台綜就會知
仲要佢地英語發言係近日式英語
尾音全部有重音
good 變 good特
hot 變 hot ''ta''

因為太早解殖，香港開始善治都係67暴動後嘅事。

印度個d生番地方殖黎把撚咩

宜家美國仲有無原住民

印度佬知識水平低

我可以點試，求教學

未出世嘅人可以借嘢俾你？佢出世之後你還俾佢？

haha

你講就柒㗎喇

點解你會咁戇鳩問得出

馬來亞都差？

印度勝在識英文既IT狗多 冇咩高技術可言
衰啲講句係夠多code 狗

馬來亞一啲都唔差，最少都有台灣咁嘅生活水平

印度人英文好撚難聽

所以真係好可惜，本身殖民時間唔夠，國際形勢連Zimbabwe-Rhodesia都唔容許繼續存在

好聽啲講叫主權移交
事實上根本係支殖

西姆拉都有少少殖民特色

因為慘過返印度

突破盲腸 駁唔到

Monkey國性格有華人咁閪
但日常生活有禮儀 唔會亂拋垃圾 偷搶野 大大聲講野播野

孟買市區仲有好多殖民地式建築嘅其實

買哂全世界嘅勁野堆埋一齊梗勁啦

因為佢地家長式管教
刑罰重
犯法要打屎忽

你真心覺得華人賣豬仔慘?
知唔知每次英國打杖收印度糧食, 印度餓死最高幾千萬人???

印度佬因為種姓問題有工種限制
但IT行業新 無受限制
啲人仆倒去學

印度佬瘋狂不停不停生

屌你老母五毛 洗太平地都咁多like

反映左你心智

可摸以講多d？

英國大學教授執導嘅抗爭記錄片-香港本色 Black Bauhinia

睇唔到條友打咩
完全封鎖左

加拿大印度d自古以黎既土著晨早消滅晒/變晒少數民族啦建設新加拿大新澳洲果d新加拿大人同新澳洲人都係舊世界移過去既白人

錯了 百年前的加爾各答是建來給在印英國人居住，建成之後被評為比巴黎更加靚城市，當時英國人有野心要在印度起一個比歐洲倫敦 巴黎更宏大城市。

城市更加有完整排污系統，當時是非常創新。

不過英國人走得急離開印度，突然城市真空，全印度窮人立即走去霸屋，慢慢變成貧民區。。。所有雄偉建築 城市排污 供水系統都破壞消失

真。憑實力借番黎

你老母就五毛 個陣麥理浩寫比英國外交部封信自己講架。

讀多啲書睇多啲嘢啦

送多你一句 坐井觀天，曰天小者，非天小也，其所見小也

我小你老母

五毛慘撚到淨係識得小人老母

正一垃撚圾 一世冇出息阿你

多謝你呢隻五毛又一次認證支那春袋係歸英

Bombay有d地方嘅樓都幾英式

British Raj時期有好多地區根本係掛個名 受英國保護
就算direct rule嘅都大部分唔夠100年
冇得比

學到野
呢個係一個好好既例子證明英國佬覇到地之後唔係9管 唔係一味覇完地搶人資源就算
都會做有建設性既事 提升當地衛生 文化水平
所以唔認同香港係個別例子

紅茶☕

有 啲原住民同墨西哥個啲差唔多樣

洗地 同 洗太平地唔同架大陸哩
睇睇埋埋哂大陸用語
仲mixed埋香港嘅黎用
抵比人屌你讀得書少

殖民地都有唔同歷史時間

係獨立思潮前同一時期嘅其他地方，其實英聯邦真係冇乜窮國，起碼叫中等收入。

而殖民地獨立後分別就好大，有啲就繼續繁榮，有啲就不斷走下坡，有啲就玩種族主義打到白人。

但客觀數據上係獨立後白人數量與其經濟繁榮有直接關係。

紐西蘭或澳洲佢哋政府對原住民嘅方法都有唔同，紐西蘭原住民就更投入社會，紐西蘭政府更尊重原住民。

而津巴布韋就要趕絕白人，而個整個政權長期處於破產與食屎嘅地步。

其實香以前都有好多大型英國式建築

因為香港既地理位置問題
沿海城市都有優勢 (船務轉口)
另外做轉機地點既位置都好
跟住就係90年代大陸啲勞工平
利用香港做中間人北上發展工業做轉口港

very well-said

點解要破壞城市排污?

初頭冇諗過還，本身港島與九龍係永久割讓，而絕大部分新界地方真係得荒地。
那時候的新界作用只係未來發展同隔開支那，就算支那軍隊想解放香港（支那術語），先係新界同你玩一輪，荒地咩同你慢慢打囉。

人口超負荷，又無人保養，窮人又亂咁加建....

因為果期既印度人本身唔團結又冇反抗，普遍都爭住入殖民者陣營壓迫返其他人

所以英國只需要單方面拎就得根本冇需要改善

新界只係buffer zone

巴打有冇讀印度歷史？印度佬梗係有反抗啦，最出名嘅當然係1857－1858年嘅印度民族起義。但啲印度佬又唔夠英國佬打咪收咗皮囉。

連登仔果然係不學無術，係60年代已經大量中國人偷渡去香港，香港本身似歐陸城鎮，自己睇下香港啲舊相，因為太多中國人，而中國人就係污糟邋遢嘅代名詞，又冇法治意識，一大堆問題就唔講啦，因為要安置一堆中國難民港英政府先開始諗點解決

1974年搞嘅抵壘政策係去到界限街以南先俾身份證你。你係新界俾捉到就會捉鳩你去支那。

印度咁多唔同語言，用英文就幾乎一野打通曬呢啲語言障礙，仲可以同外國人溝通，算唔算德政？

上年去左檳城

原來香港6、70年代係咁樣
睇相都好難比較
長知識了

最後益撚咗班仆街

印度傳統文化根基太深，加上種姓原因，好多人根本上唔到位

.....
印度一人一票有撚用？

咪係
樓主淨係睇外表